---
title:   Playsheet - O Certinho
teaser: "Normalmente o mais responsável e correto da Turma, o Grilo Falante que mantem todo mundo nos eixos"
layout: post
date: 2017-02-06 14:58:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


Uma Turma sem um Certinho é apenas uma bagunça! O Certinho é quem em geral que serve de _Voz de Consciência_ do resto da Turma. O Certinho é alguém que gosta de tudo certinho: roupas limpas e arrumadas, comida servida em pratos limpos e da maneira certa, diversões organizadas, e por aí afora. O Certinho está sempre aprumado, limpo (ou tanto quanto possível) e organizado, falando de maneira respeitosa com tudo e todos.

<!-- excerpt -->

Em geral, o Certinho é confundido com o Tímido, mas isso é um erro. O Certinho também gosta de se divertir como todos os outros, e se for necessário se sujar para garantir que a Turma vença uma partida de baseball, ele irá o fazer. Mas ele deixa isso para situações  extremas, quando o bem da Turma depende disso. De outro modo, ele deixa claro que não gosta nem um pouco de sujeira e bagunça, e que dá para se divertir sem precisar disso. 

O Certinho costuma se dar bem com o Tímido e com o Descolado, e curiosamente costuma ser a ponte etre os dois. Um Certinho normalmente terá problemas com o Atleta e com o Travesso, pois os dois costumam trazer caos ao seu mundo certo e ordeiro.

Normalmente um _Certinho_ é reconhecido por:

+ Ser a voz da consciência da Turma
+ Conseguir lidar facilmente com organização e ordem
+ Ver como os adultos fazem as coisas

Por outro lado, um _Certinho_ acaba sendo vítima de:

+ Excesso de zelo com a ordem
+ Não gostar de sujeira e bagunça
+ Ser considerado mandão

## Aspectos

| ***Pergunta***                                           | ***Aspecto*** |
|----------------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão certinho?_                           |               |
| _Que tipo de coisas você faz que não são tão certinhas?_ |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_                    |               | 


## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Certinho_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Bom (+3)           |
| _Divertida_    | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      |
| _Esperta_      | Bom (+3)           | Bom (+3)           | Regular (+1)       |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
 
## Façanha Exclusiva:

+ ***Não fui eu!*** - Normalmente as pessoas não desconfiariam de uma pessoa tão certinha quanto o Certinho. Sempre que o Certinho precisar convencer as pessoas que ele ou a Turma não fizeram alguma coisa, ele recebe +2 em seus testes. Além disso, uma vez por Sessão, o personagem Certinho pode dizer que uma determinada coisa não era bem daquele jeito, trazendo um Aspecto com uma Invocação Gratuíta automaticamente.

## Personagem exemplo - William Shepard
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você é tão certinho?_           | Sempre é bom Pensar antes de Agir  |
 | _Que tipo de coisas você faz que não são tão certinhas?_     | Sempre estou do lado da Turma |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | Amigos valem mais que ouro         | 
 | | Simeon e Sara poderiam ser mais compenetrados |
 | | Sempre com meu _Super Kit de Ciências_ |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Razoável (+2) |
 | _Esperto_      | Bom (+3)      |
 | _Fofo_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:
 
+ ***Não fui eu!*** - Normalmente as pessoas não desconfiariam de uma pessoa tão certinha quanto o Certinho. Sempre que o Certinho precisar convencer as pessoas que ele ou a Turma não fizeram alguma coisa, ele recebe +2 em seus testes. Além disso, uma vez por Sessão, o personagem Certinho pode dizer que uma determinada coisa não era bem daquele jeito, trazendo um Aspecto com uma Invocação Gratuíta automaticamente. 

### Façanhas
 
 + Explosão!!!

### História

William não é apenas alguém que conhece muito as coisas, mas também alguém muito, muito, MUITO Certinho. Ele acredita que tudo tem lugar e momento, de brincar a pensar. Ele não faz isso por mal ou por ser empolado, mas apenas porque ele acredita que, uma vez que você tenha gastado tempo bastante pensando, na hora de agir você INEVITAVELMENTE irá tomar uma atitude correta.

William é um garoto ovelha, como sua irmã gêmea Sara, e sempre está usando uma jardineira e boina: não costuma usar camisa pois isso o deixa muito quente graças à lã felpuda. Além disso, seus óculos o deixam com uma cara muito certinha mesmo. Não ajuda o fato de que, quando não está em aula, sempre carrega consigo seu bem mais precioso, um _Super Kit de Ciências_ que ele pode usar para fazr qualquer tipo de experiência, em especial com a ajuda de Sally.

William lida bem com Sally, e costuma ser o "grilo falante" de sua irmã Sara e de Simeon, seu melhor amigo. Na realidade, ele costuma ser quem coloca todo mundo na linha, quando a bagunça vira generalizada!

